### Ein Duergarrätsel, ein Gnollendorf und der Rattenkönig
09.05.23

*Bjorke* verlässt uns in Richtung Karawane. Wir gehen zurück zum Kampfschauplatz um die weiteren Räume zu untersuchen. Es gibt nur einen weiteren Raum, in dem sich ein tiefes Loch befindet, wie wir es schon in der Nacktschneckenhöhle gefunden haben. Die These von von Zugängen zu einem Untergrundnetzwerk verfestigt sich. In dem Wohnraum sind mehrere Bilder aufgehange. Unter einem befindet sich eine Plakette mit folgendem Text: "Um das gesamte Wissen zu erlangen, muss man wissen, wo man anfangen soll. Zähle auf deine Feinde, um die Quelle des Geheimnisses zu enthüllen. Dieser Raum ist der Niederlage aller Ungeheuer gewidmet, die sich darin befinden.". Daneben eine Feder und eine Fläche, um mit der Feder drauf zu schreiben. Wenn ich etwas raufschreibe, verschwindet es gleich wieder. Es scheint, dass etwas bestimmtes darauf geschrieben werden muss. Ich überlege lange, was es damit auf sich hat, komme aber auf keine Lösung. Währenddessen versuchen die Zwerge, den gefesselten Duergaren an mir vorbei zu schmuggeln, um ihn in das Loch zu werfen. Ich halte sie auf und befrage ihn, ob er was über das Rätsel weiß. Er kann aber nichts sagen, außer dass ein bestimmtes Wort auf die Fläche geschrieben wird. Nach einer Weile kommt Gruumsh herunter in das Verließ. Er ist in Begleitung einer der Wachen namens *Cedric Fairweather*. *Cedric* löst das Rätsel: Auf den Bildern sind verschiedene Gegner der Duergaren in verschiedener Anzahl dargestellt, z.B. zwei Trolle, drei Drachen etc.. Die Anzahl gibt an, welcher Buchstage im Namen des Gegners verwendet wird, z.B. drei Drachen (dragon) => "a". Aus den resultierenden Buchstaben ist das Anagramm "Owlbear" zu bilden und aufzuschreiben. Daraufhin öffnet sich eine Tür, hinter der sich ein kleiner Raum mit seismischen Stiefeln befindet, die *Kargan* sogleich anzieht. *Cedric* ist ganz überrascht, dass auch er ein Teil des Goldes, dass sich dort befand, erhält. Ich befreie den Duergaren und wir gehen unseres Weges. Zurück bei der Karawane gehen wir wieder mit Gruumsh voran. Uns fällt auf, das wir immer mehr und immer größere Ratten sehen. Nach einer Weile treffen wir auf ein Gnollendorf, durch das der Weg führt. Es gibt keine alternativen Routen. Wir ziehen uns zunächst zurück um zu besprechen, wie wir weitermachen. Wir beschließen, Ratten zu jagen. Wir möchten deren Fleisch eintauschen gegen die Erlaubnis, mit der Karawane durch das Dorf zu ziehen. Die Ratten reagieren auf Angriffe, indem sie als Schwarm zurück angreifen. Wir schaffen es trotzdem, eine große Menge zu erlegen. Zusammen mit zwei Krokodilen, die uns noch angegriffen haben, machen wir uns auf den Weg zurück ins Gnollendorf. Die Gnollen reagieren aggressiv auf unsere Ankunft. Als wir die Beute präsentieren, zeigt sich, dass sie viel Angst vor den Ratten haben. Sie stellen sicher, dass sie tot sind und sind darauf ein wenig beruhigter. Die weitere Kommunikation gestaltet sich zunächst schwierig, da die Gnollen keine unserer Sprache beherrschen. Nach Weile zeigt uns einer der Gnollen allerdings ein kleines Holzbrett mit Zeichnungen darauf. Dort ist zu erkennen, dass die Gnollen sich im Kampf mit den Ratten befinden. Es ist auch eine besonders große Ratte zu erkennen die der Ursprung der Feindschaft zu sein scheint. Der Gnoll zeigt zudem in eine Richtung in der wir die größere Ratte vermuten. Den Gnollen bei der Lösung dieses Konflikts zu unterstützen scheint ein brauchbarer Weg zu sein, mit der Karawane weiterzukommen. Wir beschließen, für eine Weile in diese Richtung zu laufen und zu untersuchen, worum es sich bei dieser großen Ratte handelt. Nach einer Weile erreichen wir einen Hügel, auf dem einige Hütten gebaut sind. Wir bleiben versteckt und beobachten das Geschehen. Auf dem Hügel sind Ratten zu erkennen, die auf zwei Beinen laufen. Nach einer Weile erscheint eine große zweibeinige Ratte. Für uns scheint das die von den Gnollen beschriebene zu sein. Wir nennen sie den Rattenkönig. Daraufhin erleben wir ein Ritual mit, bei dem der Rattenkönig eine vierbeinige Ratte nimmt, sie in einen Kessel mit irgendeiner Flüssigkeit tunkt und damit eine neue zweibeinige Ratte erschafft. Wir beschließen, zunächst zur Karawane zurückzukehren und am nächsten Morgen mit Unterstützung anzugreifen, da wir einerseits erschöpft und andererseits in starker Unterzahl sind. Zurück bei der Karawane erklären wir die Situation Gruumsh und er erklärt es dem Chef. Da es keine Alternative gibt, erklärt dieser sich mit dem Plan einverstanden. Am nächsten Morgen machen wir uns mit Gruumsh und Cedric auf den Weg zum Rattenkönig. Wir greifen direkt an. Im Laufe des Kampfes verwandelt der Rattenkönig eine der zweibeinigen Ratten in eine größere Variante, ähnlich wie er selbst. Kargan wird bewusstlos aber dank der Hilfe von Gruumsh und Cedric schaffen wir es zu gewinnen.  